武肺大流行各國封城致全球全年碳排放減 7% 無阻 2020 年成史上最熱年

...
雖然武漢肺炎 (COVID-19) 大流行，各國出現封城而使全球碳排放量減少了 7％ ，但地球溫度仍達到了前所未有的水平。歐盟科學計劃哥白尼氣候變化服務(C3S) 上周五 (8/1) 確認， 2020 年是有記錄以來最熱一年，比前工業時代高 1.25°C 。更重要是，過去一年並不似此前最熱年 2016 年一樣受厄爾尼諾現象 (El Nino) 所影響。

C3S 的衛星數據顯示，去年某些地區的暖化幅度遠超過全球平均水平。歐洲的平均地表溫度比前工業時代高 2.2°C，比 2019 年再高出近 0.5°C ；北極地區的暖化程度最為嚴峻，西伯利亞北部和北極地區比 19 世紀中葉高出近 7°C ，而西伯利亞地區的山火一直持續至去年秋天，向大氣釋出破紀錄的 25 億噸二氧化碳，相當於西班牙、埃及或越南的年度碳排放量，亦比 2019 年排放增加了三分之一。

Credit: C3S

C3S 總監 Carlo Buontempo 表示， 2020 年的異常溫暖令人觸目，這亦再次提醒人們必須大幅減排碳，以防止將來出現的嚴重氣候破壞。
C3S 又指連同 2020 年，自 2015 年起的 6 年都是有記錄以來最熱 6 年；最近 21 年中也有 20 年打破或平了最熱年記錄，表明暖化趨勢持續不斷並在加劇。
...

專家食屎啦.jpg

睇埋今年就知
如果都係繼續熱 證明碳排放唔係導致全球暖化主因
可能真係地球既cycle

你識唔識㗎？遲滯現象

鄰國成日話自己一早走出疫情丫嘛，你地全世界都減緊但係鄰國仲排緊囉

How dare you

咪話比多幾年睇

仲要只係排放少左，唔係零排放

你真心on9？